<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Komunitas LibreOffice Indonesia</title><link>https://libreoffice.id/</link><description>Recent content on Komunitas LibreOffice Indonesia</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 11:48:04 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://libreoffice.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LibreOffice Conference Akan Hadir Kembali di Indonesia!</title><link>https://libreoffice.id/posts/libreoffice-asia-2025-tokyo/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:48:04 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/libreoffice-asia-2025-tokyo/</guid><description>&lt;p>Komite LibreOffice Asia Conference dengan senang hati mengundang Anda untuk mengirimkan proposal presentasi dalam rangka konferensi LibreOffice Asia 2025 yang akan digelar di Tokyo! Ini adalah konferensi tahunan yang digelar oleh Komunitas LibreOffice di kawasan Asia yang telah dimulai sejak 2018.&lt;/p></description></item><item><title>LibreOffice Conference Akan Hadir Kembali di Indonesia!</title><link>https://libreoffice.id/posts/libreoffice-conf-asia-2023/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 15:49:18 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/libreoffice-conf-asia-2023/</guid><description>&lt;p>Sudah sekitar 4 tahun lamanya konferensi LibreOffice diadakan di Surabaya, Indonesia (LOCI 2019). Tahun ini, tepatnya Oktober 2023 mendatang, akan hadir kembali hajatan LibreOffice di Indonesia, namun dengan level yang lebih tinggi, level Asia!&lt;/p></description></item><item><title>LibreOffice Translation &amp; QA</title><link>https://libreoffice.id/posts/translation-qa-2022/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/translation-qa-2022/</guid><description>&lt;p>LibreOffice Translation &amp;amp; QA (LOTQ) 2022 telah sukses digelar di dua kota, Bogor (Jawa Barat) &amp;amp; Gresik (Jawa Timur) pada 13 &amp;amp; 14 Agustus 2022 lalu. Acara ini digelar sebagai bentuk kontribusi aktif komunitas LibreOffice ID untuk LibreOffice utamanya dalam hal penerjemahan dan juga QA.&lt;/p></description></item><item><title>Pesta Rilis LibreOffice di SMA Renjana Mulia Tuban</title><link>https://libreoffice.id/posts/pesta-rilis-7.2-tuban/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/pesta-rilis-7.2-tuban/</guid><description>&lt;p>Sabtu, 04 September 2021 yang lalu, Komunitas LibreOffice Indonesia bekerjasama dengan &lt;a href="https://renjanamulia.sch.id/">SMA Renjana Mulia Jatirogo Tuban&lt;/a> menggelar pesta rilis LibreOffice 7.2. Kegiatan ini terlaksana dengan lancar serta dilaksanakan dengan tetap mengindahkan prokes yang berlaku. Sekadar informasi, merujuk pada &lt;a href="https://wiki.documentfoundation.org/Events/2021#India.2FAPAC">wiki agenda kegiata LibreOffice&lt;/a> acara ini merupakan kegiatan LibreOffice yang digelar secara offline pertama di kawasan Asia!&lt;/p></description></item><item><title>Kontes Templat LibreOffice</title><link>https://libreoffice.id/posts/kontes-template-libreoffice/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:45:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/kontes-template-libreoffice/</guid><description>&lt;p>2020 lalu, Komunitas LibreOffice Indonesia sempat mengadakan kontes membuat templat untuk LibreOffice Impress. Kontes tersebut diselenggarakan bersama komunitas lokal &lt;a href="https://gimpscape.org">Gimpscape ID&lt;/a>. Templat-templat dari para finalis dapat diunduh melalui halaman: &lt;a href="https://lumbung.libreoffice.id/">https://lumbung.libreoffice.id/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Mari Berdonasi pada LibreOffice</title><link>https://libreoffice.id/posts/donasi-libreoffice/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 12:45:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/donasi-libreoffice/</guid><description>&lt;p>LibreOffice 7.0 telah rilis pada tanggal 5 Agustus 2020. LibreOffice kali ini membawa banyak perubahan besar, salah satunya adalah dukungan terhadap format ODF 1.3. Selain itu, LibreOffice 7.0 memiliki kompatibilitas lebih baik dengan format proprietary besutan Microsoft. Untuk lebih lengkapnya dapat dilihat di &lt;a href="https://wiki.documentfoundation.org/ReleaseNotes/7.0">Catatan Rilis resmi LibreOffice 7.0&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Telah Terlaksana! Penerjemahan Maraton Daring Komunitas LibreOffice Indonesia</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-daring/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 18:42:42 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-daring/</guid><description>&lt;h3 id="komunitas-libreoffice-indonesia-mengadakan-penerjemahan-daring-libreoffice">Komunitas LibreOffice Indonesia Mengadakan Penerjemahan Daring LibreOffice&lt;/h3>
&lt;p>Virus Covid-19 yang kini mewabah Indonesia mengakibatkan adanya perintah untuk Social Distancing yang diserukan oleh pemerintah.Akan tetapi hal tersebut tidak menyulutkan semangat komunitas LibreOffice Indonesia untuk tetap menerjemahkan LibreOffice. Solusinya komunitas LibreOffice Indonesia mengadakan kegiatan penerjemahan via daring pada tanggal 28 Maret 2020 dengan memanfaatkan Jitsi yang dikelola juga oleh komunitas LibreOffice Indonesia yang beralamat di &lt;a href="https://jitsi.libreoffice.id" title="Jitsi LibreOffice Indonesia">Jitsi LibreOffice Indonesia&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Memberi Warna Baru LibreOffice</title><link>https://libreoffice.id/posts/memberi-warna-baru-libreoffice/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 12:52:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/memberi-warna-baru-libreoffice/</guid><description>&lt;p>Tulisan berikut merupakan kiriman dari Annisa Aulia Rasyidah. dan Ermin Dwi Alita. Keduanya merupakan desainer yang telah meluangkan waktu sibuknya untuk membuat ikon LibreOffice dengan nuansa gadis yang begitu manis. Selamat membaca.&lt;/p></description></item><item><title>Antusiasme Peserta Kopdar KLJ Ketiga</title><link>https://libreoffice.id/posts/afterkopdar-libreoffice-klj/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:58:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/afterkopdar-libreoffice-klj/</guid><description>&lt;p>Sejumlah anggota Komunitas Linux Jember meramaikan kopdar ketiga pada hari Sabtu (14 / 12) yang lalu. Peserta yang didominasi kalangan pelajar dan mahasiswa ini antusias memperhatikan setiap detail penjelasan dari Pak Tasliman selaku pembicara. Dalam materi yang dibawakannya, Pak Tasliman berpesan untuk meninggalkan cara cara &amp;ldquo;jahilliyah&amp;rdquo; yaitu tidak menggunakan semua fitur dari aplikasi pengolah kata. Dengan fitur style pada LibreOffice yang didemonstrasikan pada kopdar kali ini, para mahasiswa dapat membuat template karya ilmiah dengan rapi dan terstruktur. Selain itu, proses pembuatan karya ilmiah dapat lebih mudah dan menyenangkan.&lt;/p></description></item><item><title>Kelompok Linux Jember Gelar Lokakarya bertema LibreOffice</title><link>https://libreoffice.id/posts/kopdar-libreoffice-klj/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:52:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/kopdar-libreoffice-klj/</guid><description>&lt;p>LibreOffice merupakan aplikasi perkantoran bersumber terbuka. Perangkat lunak ini digadang-gadang menjadi pesaing terberat Microsoft Office yang berlisensi berbayar. Dukungan komunitas di seluruh dunia, memungkinkan LibreOffice untuk mengalami pemutakhiran dengan sangat cepat setiap tahunnya. Dengan demikian memilih LibreOffice untuk digunakan dalam bidang akademik maupun bisnis, sangatlah bijak selain alasan bebas biaya yang ditawarkan LibreOffice.&lt;/p></description></item><item><title>Kelas Jaminan Kualitas (QA) LibreOffice ID</title><link>https://libreoffice.id/posts/qna/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 22:46:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/qna/</guid><description>&lt;h3 id="apa-itu-qa">Apa itu QA?&lt;/h3>
&lt;p>QA adalah singkatan dari Quality Assurance atau Jaminan Kualitas. Tugas seorang QA adalah mengidentifikasi masalah dalam perangkat lunak (dalam hal ini LibreOffice), mengonfirmasi masalah yang dilaporkan oleh pengguna dan memvalidasi perbaikan dan peningkatan yang diusulkan sehingga setiap versi baru LibreOffice menjadi lebih baik dan maksimal dari versi-versi sebelumnya. Para pengembang dan komunitas melakukan QA dengan berbagai cara selama pengembangan rilis baru.&lt;/p></description></item><item><title>Penerjemahan LibreOffice Lanjut di Solo</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-solo/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-solo/</guid><description>&lt;p>Rangkaian festival penerjemahan LibreOffice minggu ke-4 di Januari 2019, tepatnya pada tanggal 26 hingga 27, di DiLO Solo, Jl. Prof. Dr. Supomo No. 66, Punggawan, Banjarsari,Kota Surakarta, Jawa Tengah.&lt;/p></description></item><item><title>Pasuruan: Destinasi Penerjemahan Ketiga</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-pasuruan/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-pasuruan/</guid><description>&lt;p>Rangkaian Festival Penerjemahan LibreOffice berlanjut ke daerah ke-3, Kabupaten Pasuruan. Bertempat si STMIK Yadika Bangil, Jl. Bader No. 9, Kalirejo, Bangil, Pasuruan.&lt;/p></description></item><item><title>Semangat Penerjemahan di Kota Pahlawan</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-surabaya/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-surabaya/</guid><description>&lt;p>Seakan tidak mau kalah dengan KLiM, Kelompok Linux Arek Suroboyo (KLAS) menggelar penerjemahan di kota Surabaya. Acara tersebut diadakan diadakan pada tanggal 12 hingga 13 Januari 2019.&lt;/p></description></item><item><title>LibreOffice Indonesia Menyapa Malang</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-malang/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-malang/</guid><description>&lt;p>Tahun baru, semangat baru! Memasuki tahun baru 2019, komunitas penggerak perangkat lunak bebas berbondong-bondong menyemarakkan pergantian tahun dengan acara mini festival Penerjemahan LibreOffice di berbagai daerah. Tidak tanggung-tanggung, acara tersebut diadakan setiap akhir pekan di bulan Januari.&lt;/p></description></item><item><title>Penerjemahan LibreOffice Yogyakarta</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-libreoffice-yogyakarta/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 04:23:35 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-libreoffice-yogyakarta/</guid><description>&lt;p>Tak lama berselang setelah penerjemahan di Gresik, para pegian LibreOffice di Yogyakarta pun mulai merapatkan barisan untuk mengadakan kegiatan serupa. Berkolaborasi dengan Midtrans (sekarang GoPay) LibreOffice ID pun akhirnya kembali mengadakan kegiatan translathon.&lt;/p></description></item><item><title>Penerjemahan LibreOffice Gresik</title><link>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-gresik/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 22:07:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/penerjemahan-gresik/</guid><description>&lt;h3 id="semangat-yang-muncul-pasca-loci-2018">Semangat yang Muncul Pasca LOCI 2018&lt;/h3>
&lt;p>Penerjemahan LibreOffice Gresik merupakan lanjutan dari Lokakarya Penerjemahan LibreOffice yang sudah dilaksanakan di Politeknik Elektronika Negeri Surabaya (PENS) untuk mengajak masyarakat, khususnya pengguna LibreOffice untuk turut berkontribusi melalui pengalihan bahasa. Alat bantu penerjemahan yang digunakan adalah Pootle.&lt;/p></description></item></channel></rss>