<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lokakarya on Komunitas LibreOffice Indonesia</title><link>https://libreoffice.id/tags/lokakarya/</link><description>Recent content in Lokakarya on Komunitas LibreOffice Indonesia</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2019 17:58:31 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://libreoffice.id/tags/lokakarya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Antusiasme Peserta Kopdar KLJ Ketiga</title><link>https://libreoffice.id/posts/afterkopdar-libreoffice-klj/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:58:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/afterkopdar-libreoffice-klj/</guid><description>&lt;p>Sejumlah anggota Komunitas Linux Jember meramaikan kopdar ketiga pada hari Sabtu (14 / 12) yang lalu. Peserta yang didominasi kalangan pelajar dan mahasiswa ini antusias memperhatikan setiap detail penjelasan dari Pak Tasliman selaku pembicara. Dalam materi yang dibawakannya, Pak Tasliman berpesan untuk meninggalkan cara cara &amp;ldquo;jahilliyah&amp;rdquo; yaitu tidak menggunakan semua fitur dari aplikasi pengolah kata. Dengan fitur style pada LibreOffice yang didemonstrasikan pada kopdar kali ini, para mahasiswa dapat membuat template karya ilmiah dengan rapi dan terstruktur. Selain itu, proses pembuatan karya ilmiah dapat lebih mudah dan menyenangkan.&lt;/p></description></item><item><title>Kelompok Linux Jember Gelar Lokakarya bertema LibreOffice</title><link>https://libreoffice.id/posts/kopdar-libreoffice-klj/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:52:31 +0700</pubDate><guid>https://libreoffice.id/posts/kopdar-libreoffice-klj/</guid><description>&lt;p>LibreOffice merupakan aplikasi perkantoran bersumber terbuka. Perangkat lunak ini digadang-gadang menjadi pesaing terberat Microsoft Office yang berlisensi berbayar. Dukungan komunitas di seluruh dunia, memungkinkan LibreOffice untuk mengalami pemutakhiran dengan sangat cepat setiap tahunnya. Dengan demikian memilih LibreOffice untuk digunakan dalam bidang akademik maupun bisnis, sangatlah bijak selain alasan bebas biaya yang ditawarkan LibreOffice.&lt;/p></description></item></channel></rss>